## 介绍

鞠婧禕（1994年6月18日－），出生於四川省遂寧市，中國女演員、歌手及舞者，所屬經紀公司為絲芭傳媒[1]，前為大型女子偶像團體SNH48及小分隊塞納河組合的成員。

2017年12月15日絲芭傳媒正式宣佈鞠婧禕晉升SNH48 Group明星殿堂日後將以個人名義進行演藝活動，現為上海絲芭文化傳媒集團旗下獨立藝人。2019年8月，首次入選2019年福布斯中國名人榜並位列第94名。


## 争议
2017年10月20日，仙迪公司與鞠婧禕所在的經紀公司久尚公司簽訂了《品牌代言合同》，約定自2018年1月1日起至2020年1月1日止，鞠婧禕為該公司「果本護膚品」品牌代言人。合同中還對此次代言期約定了「兩個不得和一個承諾」，即鞠婧禕不得為與其代言產品存在直接競爭關係的產品代言。但在合同履行期間，鞠婧禕先後在微博發佈了蘭芝、蘭蔻、悅木之源、羽西、聖羅蘭、花西子等品牌產品的推廣語。仙迪公司認為這些產品與「果本護膚品」具有競爭關係，久尚公司已構成違約，應退還全部費用，並支付違約金。鞠婧禕和絲芭公司應承擔連帶責任。久尚公司則認為，合同訂立時，仙迪公司並未告知存在直接競爭關係的產品和直接競爭關係的企業。前述品牌從產品價格、檔次、消費群體重合度、銷售渠道等方面進行分析比對，與「果本護膚品」不存在直接競爭關係，故不存在違約行為。仙迪公司隨後將久尚公司告上法庭，法院經一審判決，駁回了仙迪公司全部訴訟請求。仙迪公司不服，上訴至上海市第二中級人民法院。2020年12月29日，上海二中院公開開庭審理上訴案，人民網、央視頻、紅星新聞等40多家媒體、平台參與庭審直播，近1300萬網友觀看了本次庭審。上海二中院將擇期對本案進行公開宣判[61]。